Logic/Modal/Normal/HilbertStyle.lean
@@ -3,7 +3,7 @@ import Logic.Logic.HilbertStyle2
 import Logic.Modal.Normal.Formula
 import Logic.Modal.Normal.Axioms
 
-attribute [simp] Finset.subset_union_right Finset.subset_union_left
+attribute [simp] Finset.subset_union_right Finset.subset_union_left Finset.subset_insert
 
 namespace LO
 
@@ -203,11 +203,12 @@ lemma maxm_subset {Λ Λ'} (dΛ : Γ ⊢ᴹ[Λ] p) : (Λ ⊆ Λ') → (Γ ⊢ᴹ
   | disj₃ => apply disj₃
   | dne => apply dne
 
+
 def dtl {Γ p q} : (Γ ⊢ᴹ[Λ] (p ⟶ q)) → ((insert p Γ) ⊢ᴹ[Λ] q) := Hilbert.dtl
 
 /--
   TODO: 成り立つはず?
-  - <https://www.mv.helsinki.fi/home/negri/selected_pub/dedthm.pdf>
+  - <https://www.mv.helsinki.fi/home/negri/selected_pub/dedthm.pdf> p10, Thm.2
 -/
 def dtr {Γ p q} : ((insert p Γ) ⊢ᴹ[Λ] q) → (Γ ⊢ᴹ[Λ] (p ⟶ q)) := by sorry;
 
@@ -215,16 +216,54 @@ instance : HasDT (Deduction Λ) := ⟨dtr⟩
 
 def efq (Γ p) : Γ ⊢ᴹ[Λ] (⊥ ⟶ p) := HasEFQ.efq Γ p
 
+def dni (Γ p) : Γ ⊢ᴹ[Λ] (p ⟶ ~~p) := Hilbert.dni Γ p
+
+def iff_dn (Γ p) : Γ ⊢ᴹ[Λ] (p ⟷ ~~p) := Hilbert.iff_dn Γ p
+
+def contra₀' {Γ p q} (d : Γ ⊢ᴹ[Λ] (p ⟶ q)) : Γ ⊢ᴹ[Λ] (~q ⟶ ~p) := Hilbert.contra₀' d
+
+def conj₁' {Γ p q} (d : Γ ⊢ᴹ[Λ] (p ⋏ q)) : (Γ ⊢ᴹ[Λ] p) := Deduction.conj₁ _ _ _ |>.modus_ponens' d
+def conj₂' {Γ p q} (d : Γ ⊢ᴹ[Λ] (p ⋏ q)) : (Γ ⊢ᴹ[Λ] q) := Deduction.conj₂ _ _ _ |>.modus_ponens' d
+def conj₃' {Γ p q} (d₁ : Γ ⊢ᴹ[Λ] p) (d₂ : Γ ⊢ᴹ[Λ] q) : (Γ ⊢ᴹ[Λ] (p ⋏ q)) := Deduction.conj₃ _ _ _ |>.modus_ponens' d₁ |>.modus_ponens' d₂
+
+def iff_mp {Γ p q} (d : Γ ⊢ᴹ[Λ] (p ⟷ q)) : (Γ ⊢ᴹ[Λ] (p ⟶ q)) := by
+  simp [LogicSymbol.iff] at d;
+  exact conj₁' d
+
+def iff_mpr {Γ p q} (d : Γ ⊢ᴹ[Λ] (p ⟷ q)) : (Γ ⊢ᴹ[Λ] (q ⟶ p)) := by
+  simp [LogicSymbol.iff] at d;
+  exact conj₂' d
+
+def iff_intro {Γ p q} : (Γ ⊢ᴹ[Λ] (p ⟶ q)) → (Γ ⊢ᴹ[Λ] (q ⟶ p)) → (Γ ⊢ᴹ[Λ] (p ⟷ q)) := by
+  simp [LogicSymbol.iff];
+  apply conj₃'
+
+def iff_swap {Γ p q} (d : Γ ⊢ᴹ[Λ] (p ⟷ q)) : Γ ⊢ᴹ[Λ] (q ⟷ p) := iff_intro d.iff_mpr d.iff_mp
+
 end Deduction
 
 namespace Deducible
 
 variable {Λ}
 
+lemma axm {Γ p} (h : p ∈ Γ) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! p := ⟨Deduction.axm h⟩
+@[simp] lemma axm_insert {Γ p} : (insert p Γ) ⊢ᴹ[Λ]! p := axm (by simp)
 @[simp] lemma axm_singleton : {p} ⊢ᴹ[Λ]! p := ⟨Deduction.axm_singleton⟩
 
 lemma modus_ponens {Γ₁ Γ₂ p q} (d₁ : Γ₁ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⟶ q)) (d₂ : Γ₂ ⊢ᴹ[Λ]! p) : (Γ₁ ∪ Γ₂) ⊢ᴹ[Λ]! q := ⟨Deduction.modus_ponens d₁.some d₂.some⟩
 lemma modus_ponens' {Γ p q} (d₁ : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⟶ q)) (d₂ : Γ ⊢ᴹ[Λ]! p) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! q := ⟨Hilbert.modus_ponens' d₁.some d₂.some⟩
+
+lemma necessitation {Γ p} (d : ∅ ⊢ᴹ[Λ]! p) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! □p := ⟨Deduction.necessitation d.some⟩
+
+lemma weakening' {Γ Δ p} (d : Γ ⊢ᴹ[Λ]! p) (hs : Γ ⊆ Δ) : Δ ⊢ᴹ[Λ]! p := ⟨Deduction.weakening' hs d.some⟩
+
+lemma verum (Γ) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! ⊤ := ⟨Deduction.verum Γ⟩
+
+lemma boxverum (Γ) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! □⊤ := ⟨Deduction.necessitation (Deduction.verum ∅)⟩
+
+lemma iff_dn (Γ p) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⟷ ~~p) := ⟨Deduction.iff_dn Γ p⟩
+
+lemma iff_swap {Γ p q} (d : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⟷ q)) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (q ⟷ p) := ⟨Deduction.iff_swap d.some⟩
 
 lemma conj₁ (Γ p q) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⋏ q) ⟶ p := ⟨Deduction.conj₁ Γ p q⟩
 lemma conj₁' {Γ p q} (d : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⋏ q)) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! p := (conj₁ _ _ _).modus_ponens' d
@@ -248,6 +287,29 @@ lemma disj₃' {Γ p q r} (d₁ : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⟶ r)) (d₂ : Γ ⊢ᴹ[Λ
     |>.modus_ponens' d₂
     |>.modus_ponens' d₃
 
+lemma efq (Γ p) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (⊥ ⟶ p) := ⟨Deduction.efq Γ p⟩
+lemma efq' {Γ p} (d : Γ ⊢ᴹ[Λ]! ⊥) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! p := (efq _ _).modus_ponens' d
+
+lemma dni (Γ p) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⟶ ~~p) := ⟨Deduction.dni Γ p⟩
+lemma dni' {Γ p} (d : Γ ⊢ᴹ[Λ]! p) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! ~~p := (dni _ _).modus_ponens' d
+
+lemma dtl {Γ p q} (d : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⟶ q)) : ((insert p Γ) ⊢ᴹ[Λ]! q) := ⟨Deduction.dtl d.some⟩
+lemma dtr {Γ p q} (d : (insert p Γ) ⊢ᴹ[Λ]! q) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⟶ q) := ⟨Deduction.dtr d.some⟩
+
+lemma iff_def {Γ p q} : (Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⟷ q)) ↔ (Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⟶ q)) ∧ (Γ ⊢ᴹ[Λ]! (q ⟶ p)) := by
+  constructor;
+  . intro h; exact ⟨conj₁' h, conj₂' h⟩;
+  . intro h; exact conj₃' h.1 h.2
+
+lemma contra₀' {Γ p q} (d : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⟶ q)) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (~q ⟶ ~p) := ⟨Deduction.contra₀' d.some⟩
+
+lemma neg_iff {Γ p q} (d : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⟷ q)) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (~p ⟷ ~q) := by
+  apply iff_def.mpr;
+  have ⟨d₁, d₂⟩ := iff_def.mp d;
+  constructor;
+  . exact contra₀' d₂;
+  . exact contra₀' d₁
+
 end Deducible
 
 def Proof.length (d : ⊢ᴹ[Λ] p) : ℕ := Deduction.length (by simpa using d)
@@ -264,10 +326,134 @@ lemma Provable.consistent_no_bot : (⊬ᴹ[Λ]! ⊥) → (⊥ ∉ Λ) := by
   have : ⊢ᴹ[Λ]! ⊥ := ⟨Deduction.maxm hC⟩;
   aesop;
 
+-- TODO: 直接有限モデルを構成する方法（鹿島『コンピュータサイエンスにおける様相論理』2.8参照）で必要になる筈の定義だが，使わないかも知れない．
+section
+
+variable [IsCommutative _ (λ (p q : Formula α) => p ⋏ q)]
+         [IsCommutative _ (λ (p q : Formula α) => p ⋎ q)]
+         [IsAssociative _ (λ (p q : Formula α) => p ⋏ q)]
+         [IsAssociative _ (λ (p q : Formula α) => p ⋎ q)]
+
+def Sequent (Γ Δ : (Context α)) : Formula α := ((Γ.fold (· ⋏ ·) ⊤ id) ⟶ (Δ.fold (· ⋎ ·) ⊥ id))
+
+notation "⟪" Γ "⟹" Δ "⟫" => Sequent Γ Δ
+
+notation "⟪" "⟹" Δ "⟫" => Sequent ∅ Δ
+
+notation "⟪" Γ "⟹" "⟫" => Sequent Γ ∅
+
+def ProofS (Γ Δ : (Context α)) := ⊢ᴹ[Λ] ⟪Γ ⟹ Δ⟫
+
+variable [Union ((Context α))] [Inter ((Context α))]
+variable (Γ₁ Γ₂ Δ : (Context α))
+
+structure Partial where
+  union : (Γ₁ ∪ Γ₂) = Δ
+  inter : (Γ₁ ∩ Γ₂) = ∅
+
+structure UnprovablePartial extends Partial Γ₁ Γ₂ Δ where
+  unprovable := ⊬ᴹ[Λ]! ⟪Γ₁ ⟹ Γ₂⟫
+
+end
+
+variable [DecidableEq α]
+
+open Deduction Hilbert
+
+def LogicK.Hilbert.ofKSubset (h : 𝐊 ⊆ Λ) : (LogicK.Hilbert (Deduction (Λ : AxiomSet α))) where
+  K _ _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem h (by simp);
+
+instance : LogicK.Hilbert (Deduction (𝐊 : AxiomSet α)) := LogicK.Hilbert.ofKSubset 𝐊 Set.Subset.rfl
+
+namespace LogicK.Hilbert
+
+variable {Λ : AxiomSet α} (hK : 𝐊 ⊆ Λ)
+
+lemma deduction_by_boxed_context {Γ p} (d : Γ ⊢ᴹ[Λ] p) : (□Γ ⊢ᴹ[Λ] □p) := by
+  induction d with
+  | axm h => exact axm (by simp [Context.box]; aesop;)
+  | maxm h => exact necessitation $ maxm h;
+  | @modus_ponens Γ₁ Γ₂ p q _ _ ih₁ ih₂ =>
+      have d : □Γ₁ ∪ □Γ₂ ⊢ᴹ[Λ] (□(p ⟶ q) ⟶ (□p ⟶ □q)) := .maxm (by simp_all [AxiomK.set, AxiomK]; aesop);
+      simpa [Context.box_union] using d |>.modus_ponens' (ih₁.weakening' (by simp)) |>.modus_ponens' (ih₂.weakening' (by simp));
+  | necessitation _ ih => exact necessitation ih
+  | verum => exact necessitation $ verum _
+  | imply₁ => exact necessitation $ imply₁ _ _ _
+  | imply₂ => exact necessitation $ imply₂ _ _ _ _
+  | conj₁ => exact necessitation $ conj₁ _ _ _
+  | conj₂ => exact necessitation $ conj₂ _ _ _
+  | conj₃ => exact necessitation $ conj₃ _ _ _
+  | disj₁ => exact necessitation $ disj₁ _ _ _
+  | disj₂ => exact necessitation $ disj₂ _ _ _
+  | disj₃ => exact necessitation $ disj₃ _ _ _ _
+  | dne => exact necessitation $ dne _ _
+
+lemma deduction_box_iff {Γ p q} (d : ⊢ᴹ[Λ] (p ⟷ q)) : Γ ⊢ᴹ[Λ] (□p ⟷ □q) := by
+  have dpq : Γ ⊢ᴹ[Λ] (□(p ⟶ q) ⟶ (□p ⟶ □q)) := .maxm $ (hK $ by apply AxiomK.includes_AxiomK;);
+  have := dpq.modus_ponens' d.iff_mp.necessitation;
+
+  have dqp : Γ ⊢ᴹ[Λ] (□(q ⟶ p) ⟶ (□q ⟶ □p)) := .maxm $ (hK $ by apply AxiomK.includes_AxiomK;);
+  have := dqp.modus_ponens' d.iff_mpr.necessitation;
+
+  exact Deduction.iff_intro (dpq.modus_ponens' d.iff_mp.necessitation) (dqp.modus_ponens' d.iff_mpr.necessitation)
+
+lemma deducible_box_iff {Γ p q} (d : ⊢ᴹ[Λ]! (p ⟷ q)) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (□p ⟷ □q) := ⟨deduction_box_iff hK d.some⟩
+
+lemma deducible_dianeg_negbox_iff (Γ p) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! ((◇~p) ⟷ (~(□p))) := by
+  apply Deducible.neg_iff;
+  apply deducible_box_iff hK;
+  apply Deducible.iff_swap;
+  apply Deducible.iff_dn;
+
+end LogicK.Hilbert
+
+def LogicGL.Hilbert.ofGLSubset (h : 𝐆𝐋 ⊆ Λ) : (LogicGL.Hilbert (Deduction (Λ : AxiomSet α))) where
+  K _ _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem h (by simp);
+  L _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem h (by simp);
+
+instance : LogicGL.Hilbert (Deduction (𝐆𝐋 : AxiomSet α)) := LogicGL.Hilbert.ofGLSubset _ Set.Subset.rfl
+
+def LogicS4.Hilbert.ofS4Subset (_ : 𝐒𝟒 ⊆ Λ) : (LogicS4.Hilbert (Deduction (Λ : AxiomSet α))) where
+  K _ _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem (by assumption) (by simp);
+  T _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem (by assumption) (by simp);
+  A4 _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem (by assumption) (by simp);
+
+instance : LogicS4.Hilbert (Deduction (𝐒𝟒 : AxiomSet α)) := LogicS4.Hilbert.ofS4Subset 𝐒𝟒 Set.Subset.rfl
+
+
+instance : LogicS4.Hilbert (Deduction (𝐒𝟒.𝟐 : AxiomSet α)) := LogicS4.Hilbert.ofS4Subset _ (by simp)
+
+instance : LogicS4Dot2.Hilbert (Deduction (𝐒𝟒.𝟐 : AxiomSet α)) where
+  Dot2 _ _ := by apply Deduction.maxm; simp;
+
+
+instance : LogicS4.Hilbert (Deduction (𝐒𝟒.𝟑 : AxiomSet α)) := LogicS4.Hilbert.ofS4Subset _ (by simp)
+
+instance : LogicS4Dot3.Hilbert (Deduction (𝐒𝟒.𝟑 : AxiomSet α)) where
+  Dot3 _ p q := by apply Deduction.maxm; apply Set.mem_union_right; existsi p, q; simp;
+
+
+instance : LogicS4.Hilbert (Deduction (𝐒𝟒𝐆𝐫𝐳 : AxiomSet α)) := LogicS4.Hilbert.ofS4Subset _ (by simp)
+
+instance : LogicS4Grz.Hilbert (Deduction (𝐒𝟒𝐆𝐫𝐳 : AxiomSet α)) where
+  Grz _ _ := by apply Deduction.maxm; simp;
+
+
+def LogicS5.Hilbert.ofS5Subset (_ : 𝐒𝟓 ⊆ Λ) : (LogicS5.Hilbert (Deduction (Λ : AxiomSet α))) where
+  K _ _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem (by assumption) (by simp);
+  T _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem (by assumption) (by simp);
+  A5 _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem (by assumption) (by simp);
+
+instance : LogicS5.Hilbert (Deduction (𝐒𝟓 : AxiomSet α)) := LogicS5.Hilbert.ofS5Subset 𝐒𝟓 Set.Subset.rfl
+
+
 @[simp] def TheoryDeducible (Λ) (Γ : Theory α) (p) := ∃ (Δ : Context α), (↑Δ ⊆ Γ) ∧ (Δ ⊢ᴹ[Λ]! p)
+
+-- TODO: 不便なのでなんとかして`Finset`の`Γ`を与えた時勝手に`↑Γ`しないように出来ないだろうかと思う．
 notation:40 Γ " ⊢ᴹ[" Λ "]! " p => TheoryDeducible Λ Γ p
 
 @[simp] abbrev TheoryUndeducible (Λ) (Γ : Theory α) (p) := ¬(Γ ⊢ᴹ[Λ]! p)
+
 notation:40 Γ " ⊬ᴹ[" Λ "]! " p => TheoryUndeducible Λ Γ p
 
 namespace TheoryDeducible
@@ -302,6 +488,18 @@ lemma monotone : Monotone (λ (Γ : Theory α) => Γ ⊢ᴹ[Λ]! p) := by
   constructor;
   . apply Set.Subset.trans hΔ₁ h;
   . exact ⟨hΔ₂⟩;
+
+lemma verum (Γ : Theory α) : (Γ ⊢ᴹ[Λ]! ⊤) := by
+  existsi ∅, by simp;
+  apply Deducible.verum ∅;
+
+lemma boxverum (Γ : Theory α) : (Γ ⊢ᴹ[Λ]! □⊤) := by
+  existsi ∅, by simp;
+  apply Deducible.boxverum;
+
+lemma iff_dn (Γ : Theory α) (p : Formula α) : (Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⟷ ~~p)) := by
+  existsi ∅, by simp;
+  apply Deducible.iff_dn ∅ p;
 
 lemma conj₁ (Γ : Theory α) (p q : Formula α) : (Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⋏ q) ⟶ p) := by
   simp [TheoryDeducible];
@@ -352,104 +550,21 @@ lemma disj₃' {Γ : Theory α} {p q r : Formula α } (d₁ : Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p 
     |>.modus_ponens' d₂
     |>.modus_ponens' d₃
 
+lemma efq (Γ : Theory α) (p : Formula α) : (Γ ⊢ᴹ[Λ]! (⊥ ⟶ p)) := by
+  simp [TheoryDeducible];
+  existsi ∅, by simp;
+  apply Deducible.efq ∅ p;
+
+lemma efq' {Γ : Theory α} {p : Formula α } (d : Γ ⊢ᴹ[Λ]! ⊥) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! p := (efq _ _).modus_ponens' d
+
+lemma dni (Γ : Theory α) (p : Formula α) : (Γ ⊢ᴹ[Λ]! (p ⟶ ~~p)) := by
+  simp [TheoryDeducible];
+  existsi ∅, by simp;
+  apply Deducible.dni ∅ p;
+
+lemma dni' {Γ : Theory α} {p : Formula α } (d : Γ ⊢ᴹ[Λ]! p) : Γ ⊢ᴹ[Λ]! ~~p := (dni _ _).modus_ponens' d
+
 end TheoryDeducible
-
--- TODO: 直接有限モデルを構成する方法（鹿島『コンピュータサイエンスにおける様相論理』2.8参照）で必要になる筈の定義だが，使わないかも知れない．
-section
-
-variable [IsCommutative _ (λ (p q : Formula α) => p ⋏ q)]
-         [IsCommutative _ (λ (p q : Formula α) => p ⋎ q)]
-         [IsAssociative _ (λ (p q : Formula α) => p ⋏ q)]
-         [IsAssociative _ (λ (p q : Formula α) => p ⋎ q)]
-
-def Sequent (Γ Δ : (Context α)) : Formula α := ((Γ.fold (· ⋏ ·) ⊤ id) ⟶ (Δ.fold (· ⋎ ·) ⊥ id))
-
-notation "⟪" Γ "⟹" Δ "⟫" => Sequent Γ Δ
-
-notation "⟪" "⟹" Δ "⟫" => Sequent ∅ Δ
-
-notation "⟪" Γ "⟹" "⟫" => Sequent Γ ∅
-
-def ProofS (Γ Δ : (Context α)) := ⊢ᴹ[Λ] ⟪Γ ⟹ Δ⟫
-
-variable [Union ((Context α))] [Inter ((Context α))]
-variable (Γ₁ Γ₂ Δ : (Context α))
-
-structure Partial where
-  union : (Γ₁ ∪ Γ₂) = Δ
-  inter : (Γ₁ ∩ Γ₂) = ∅
-
-structure UnprovablePartial extends Partial Γ₁ Γ₂ Δ where
-  unprovable := ⊬ᴹ[Λ]! ⟪Γ₁ ⟹ Γ₂⟫
-
-end
-
-variable [DecidableEq α]
-
-open Deduction Hilbert
-
-def LogicK.Hilbert.ofKSubset (h : 𝐊 ⊆ Λ) : (LogicK.Hilbert (Deduction (Λ : AxiomSet α))) where
-  K _ _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem h (by simp);
-
-instance : LogicK.Hilbert (Deduction (𝐊 : AxiomSet α)) := LogicK.Hilbert.ofKSubset 𝐊 Set.Subset.rfl
-
-lemma LogicK.Hilbert.deduction_by_boxed_context {Λ : AxiomSet α} (h : 𝐊 ⊆ Λ) {Γ p} (d : Γ ⊢ᴹ[Λ] p) : (□Γ ⊢ᴹ[Λ] □p) := by
-  induction d with
-  | axm h => exact axm (by simp [Context.box]; aesop;)
-  | maxm h => exact necessitation $ maxm h;
-  | @modus_ponens Γ₁ Γ₂ p q _ _ ih₁ ih₂ =>
-      have d : □Γ₁ ∪ □Γ₂ ⊢ᴹ[Λ] (□(p ⟶ q) ⟶ (□p ⟶ □q)) := .maxm (by simp_all [AxiomK.set, AxiomK]; aesop);
-      simpa [Context.box_union] using d |>.modus_ponens' (ih₁.weakening' (by simp)) |>.modus_ponens' (ih₂.weakening' (by simp));
-  | necessitation _ ih => exact necessitation ih
-  | verum => exact necessitation $ verum _
-  | imply₁ => exact necessitation $ imply₁ _ _ _
-  | imply₂ => exact necessitation $ imply₂ _ _ _ _
-  | conj₁ => exact necessitation $ conj₁ _ _ _
-  | conj₂ => exact necessitation $ conj₂ _ _ _
-  | conj₃ => exact necessitation $ conj₃ _ _ _
-  | disj₁ => exact necessitation $ disj₁ _ _ _
-  | disj₂ => exact necessitation $ disj₂ _ _ _
-  | disj₃ => exact necessitation $ disj₃ _ _ _ _
-  | dne => exact necessitation $ dne _ _
-
-def LogicGL.Hilbert.ofGLSubset (h : 𝐆𝐋 ⊆ Λ) : (LogicGL.Hilbert (Deduction (Λ : AxiomSet α))) where
-  K _ _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem h (by simp);
-  L _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem h (by simp);
-
-instance : LogicGL.Hilbert (Deduction (𝐆𝐋 : AxiomSet α)) := LogicGL.Hilbert.ofGLSubset _ Set.Subset.rfl
-
-def LogicS4.Hilbert.ofS4Subset (_ : 𝐒𝟒 ⊆ Λ) : (LogicS4.Hilbert (Deduction (Λ : AxiomSet α))) where
-  K _ _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem (by assumption) (by simp);
-  T _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem (by assumption) (by simp);
-  A4 _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem (by assumption) (by simp);
-
-instance : LogicS4.Hilbert (Deduction (𝐒𝟒 : AxiomSet α)) := LogicS4.Hilbert.ofS4Subset 𝐒𝟒 Set.Subset.rfl
-
-
-instance : LogicS4.Hilbert (Deduction (𝐒𝟒.𝟐 : AxiomSet α)) := LogicS4.Hilbert.ofS4Subset _ (by simp)
-
-instance : LogicS4Dot2.Hilbert (Deduction (𝐒𝟒.𝟐 : AxiomSet α)) where
-  Dot2 _ _ := by apply Deduction.maxm; simp;
-
-
-instance : LogicS4.Hilbert (Deduction (𝐒𝟒.𝟑 : AxiomSet α)) := LogicS4.Hilbert.ofS4Subset _ (by simp)
-
-instance : LogicS4Dot3.Hilbert (Deduction (𝐒𝟒.𝟑 : AxiomSet α)) where
-  Dot3 _ p q := by apply Deduction.maxm; apply Set.mem_union_right; existsi p, q; simp;
-
-
-instance : LogicS4.Hilbert (Deduction (𝐒𝟒𝐆𝐫𝐳 : AxiomSet α)) := LogicS4.Hilbert.ofS4Subset _ (by simp)
-
-instance : LogicS4Grz.Hilbert (Deduction (𝐒𝟒𝐆𝐫𝐳 : AxiomSet α)) where
-  Grz _ _ := by apply Deduction.maxm; simp;
-
-
-def LogicS5.Hilbert.ofS5Subset (_ : 𝐒𝟓 ⊆ Λ) : (LogicS5.Hilbert (Deduction (Λ : AxiomSet α))) where
-  K _ _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem (by assumption) (by simp);
-  T _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem (by assumption) (by simp);
-  A5 _ _ := Deduction.maxm $ Set.mem_of_subset_of_mem (by assumption) (by simp);
-
-instance : LogicS5.Hilbert (Deduction (𝐒𝟓 : AxiomSet α)) := LogicS5.Hilbert.ofS5Subset 𝐒𝟓 Set.Subset.rfl
 
 end Modal.Normal
 
